\section{Ausblick und Anwendung}

\subsection{Ausblick}

Die Software für dieses Projekt ist ein guter Grundstein, um weitere Verbesserungen einzufügen und die Algorithmen zu verbessern. Es könnte beispielsweise der korrekte Algorithmus von Lee\cite{lee} hinzugefügt werden. Neben dem Implementieren des Weltgenerators und dem persistenten Speichern/Laden von Umgebungen könnte Lisa auch eine Fläche erhalten: derzeit ist sie ein Punkt und beliebig klein. Ließe man Lisa eine punktförmige Fläche sein, so müssten die Algorithmen deutlich schwierigere Aufgaben bearbeiten. Weiterhin denkbar sind auch Fließkommazahlen als Koordinaten für die Knoten der Graphen, auch wenn dadurch die Genauigkeit leiden könnte und Rundungsfehler stark beachtet werden müssten. Eine große Erweiterung wäre auch die flexiblere Nutzung der Hindernisse: sich berührende oder sogar überlappende Polygone! Denkbar wäre in diesem Zusammenhang auch, hohle Flächen (mit Löchern) oder Strecken als Hindernisse zuzulassen. Die Verbesserung der Nutzerinteraktion, das Beheben des Problems bei Beispiel 4 und mehr Feinheiten und Einstellungsmöglichkeiten bei den generierten SVG-Ausgaben sowie die Aktivierung der Option \texttt{-c} werden die nächsten Schritte sein.

\subsection{Anwendung}

Im Grunde handelt es sich um ein Labyrinth, das gelöst wird. Der hier präsentierte Ansatz ist für Labyrinthe zwar eher ungeeignet, aber anwendbar. Insbesondere in der Robotik und Mensch-Maschine-Interaktion sind Sichtbarkeit und das Umfahren von Hindernissen aber große und wichtige Punkte. Mit dem Voranschreiten der verfügbaren Technologie müssen althergebrachte Verfahren immer auf neue Gebiete übertragen oder neue Methoden entwickelt werden. Dabei müssen stets die Rahmenbedingungen und verfügbare Ressourcen in Betracht gezogen werden: kann ein vollständiger Graph überhaupt in den knapp bemessenen Speicher geladen werden? Oder wäre die stückweise Abarbeitung besser für den aktuellen Anwendungsfall geeignet? Mit diesen und vielen anderen Problemen beschäftigen sich die Leute der unterschiedlichen Gebiete der Informatik fast den ganzen Tag.
